%**********************************************************************
%**********************************************************************
\chapter{Conventions}
%**********************************************************************
%**********************************************************************

%======================================================================
\section{Style général}
%======================================================================

\begin{itemize}
\item
  Majeure cinquième, meilleure mineure
\item
  1\SA : 15--17 \pts, 2\SA : 20--21 \pts
  \begin{itemize}
  \item
    Stayman 4 paliers
  \item
    Texas sur 2\K, 2\C, 2\P, 3\T
  \end{itemize}
\item
  2 majeur faible classique, 2\T fort indéterminé, 2\K \fm
\item
  Barrages au niveau de 3
\item
  Blackwood 5 clés, collante à la Dame
\item
  Roudi
\item
  Interventions
  \begin{itemize}
  \item
    1\SA : 15--18 \pts + réponses en Texas
  \item
    Bicolores Michael's précisés
  \item
    2\T : Landy
  \item
    Réveils
    \begin{itemize}
    \item
      1\SA : 10--12 \pts
    \item
      2\SA : 17--19 \pts 
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  Flanc
  \begin{itemize}
  \item
    \textbf{Couleur} : Entame pair-impair, tête de séquence, gros appel
    sur entame de l'As, Signalisation pair-impair, 1\iere défausse
    italienne
  \item
    \textbf{\SA} : Entame 4\ieme meilleure, \emph{top of nothing}, petit
    appel sur entame de l'As ou de la Dame, Signalisation pair-impair,
    Défausse Lavinthal
  \end{itemize}
\end{itemize}

%======================================================================
\section{Ouvertures}
%======================================================================

\emph{Note : dans les descriptions ci-dessous, une enchère de type
  «~1m~» représente une enchère au niveau de 1 en mineure, «~1M~»
  représente une enchère au niveau de 1 en majeure.
  Les enchères de type «~1x~» représente une enchère au niveau de 1
  avec une couleur indéterminée, éventuellement restreinte aux
  couleurs explicitées par ailleurs à ce niveau.
  Les enchères qualifiées de «~fortes~» sont \fm, \ec.
  «~FI~» représente les contrôles italiens et «~\perd~» les perdantes.}

\begin{tabular}{|c|c|c|l|}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\textbf{Ouvert.}} & \multicolumn{1}{|c}{\textbf{Cartes}} &
  \multicolumn{1}{|c}{\textbf{Zone}} & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Réponses}}\\
  \hline
  1\T & 3\plus & 11-21 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1x : 4\plus
  cartes, 5\plus H \se 1\SA : 6-10H : 2\T : 6-10DH \se\\ 2\K : 5\C4\P,
  6-9H \se 2M : 6\plus cartes, 15\plus H ou faible si passe d'entrée
  \se\\ 3\T : 11-12DH \se 3x : barrage \se 3\SA : 12-15H \se 4\T : barrage\\
  \se 4M : pour les jouer \se 4\SA : 4333 18-19H\end{tabular} \\ 
  \hline
  1\K & 3\plus & 11-21 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1x : 4\plus cartes,
  5\plus H \se 1\SA : 6-10H : 2\T : 11\plus H autoforcing $\to$ 2\SA \se\\ 2\K :
  6-10DH \se 2M/3\T : 6\plus cartes, 15\plus H ou faible si passe d'entrée \se\\
  3\K : 11-12DH \se 3M : barrage \se 3\SA : 12-15H \se 4\K : barrage \se\\ 4M :
  pour les jouer \se 4\SA : 4333 18-19H\end{tabular} \\
  \hline
  1\C & 5\plus & 11-21 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1\P : 4\plus cartes,
  5\plus H \se 1\SA : 6-10H : 2m : 11\plus H autoforcing $\to$ 2\SA \se\\ 2\C :
  6-10DH \se 2\P/3m : 6\plus cartes, 15\plus H ou faible si passe d'entrée \se\\
  2\SA : fitté 3\ieme, 11-12DH \se 3\C : fitté 4\ieme, 9-11DH \se\\ 3\P/4\T/4\K
  : Splinter \se 3\SA : fitté 4\ieme, 12-15H \se 4\C : pour les jouer \se\\
  4\P : pour les jouer \se 4\SA : Blackwood\end{tabular} \\ 
  \hline
  1\P & 5\plus & 11-21 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1\SA : 6-10 H \se
  2x : 11\plus H autoforcing $\to$ 2\SA \se 2\P : 6-10DH \se\\ 2\SA :
  fitté 3\ieme, 11-12DH \se 3x : 6\plus cartes, 15\plus H ou
  faible si\\ passe d'entrée \se 3\P : fitté 4\ieme, 9-11DH \se 3\SA : fitté
  4\ieme, 12-15H \se\\ 4x : Splinter \se 4\P : barrage \se 4\SA : Blackwood
  \end{tabular} \\ 
  \hline
  1\SA &  & 15-17 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2\T : Stayman 4 paliers
  \se 2\K/2\C/2\P/3\T : Texas (5\plus en M, 6\plus en m) \se\\ 2\SA :
  8H \se 3\K/3M : 6\plus cartes, 15\plus DH \se 3\SA : 9-14H \se\\ 4\T :
  bicolore m fort \se 4\K : bicolore M fort \se 4M : pour les jouer \se\\
  4\SA : 15-16H \se 5\SA : 19-20H \se 6\SA : 17-18H \se\\
  \end{tabular} \\ 
  \hline
  \hline
  2\T &  & 22\plus ou < 5\perd & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2\K : relais, <
  3 CI \se 2M : 5 cartes, 3 CI \se 2\SA : 3 CI \se\\ 3x : 6\plus
  cartes, 3 CI \se 3\SA : bicolore 5\C 5\P, 3 CI \se\\
  \end{tabular} \\ 
  \hline
  2\K &  & 23\plus ou < 4\perd & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2\C : pas
  d'As, pas de jeu \se 2\P : un AS, pas de jeu \se\\ 2\SA : pas d'AS, du
  jeu \se 3\T : un As noir, du jeu \se\\ 3\K : un As rouge, du jeu \se
  3\C : 5\plus \C, pas d'As, du jeu \se\\ 3\P : 5\plus \P, pas d'As, du
  jeu \se 3\SA : 2 AS \se 4\SA : 3 AS \se
  \end{tabular} \\
  \hline
  2\C & 6\plus & 5-10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2\P : 6\plus cartes,
  16\plus H \se 2\SA : 14\plus H\footnotemark \se 3m : 6\plus cartes,
  16\plus H \se\\ 3\C : 3 cartes, barrage \se 3\P : 3\plus cartes,
  Splinter, fort \se\\ 3\SA : pour les jouer \se 4m : 3\plus cartes,
  Splinter, fort \se\\ 4\C : 2\plus cartes : barrage ou pour les jouer
  \se 5\C : 5\plus cartes, barrage \se
  \end{tabular} \\
  \hline
  2\P & 6\plus & 5-10 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2\SA :
  14\plus H\refmark{foot:Mfaible2SA} \se 3\T/3\K/3\C : 6\plus cartes,
  16\plus H\se\\ 3\P : 3 cartes, barrage \se 3\SA : pour les jouer
  \se\\ 4m : 3\plus cartes, Splinter, fort \se 4\C : 3\plus cartes,
  Splinter \P (!), fort \se\\ 4\P : barrage ou pour les jouer \se
  5\P : 5\plus cartes, barrage \se
  \end{tabular} \\
  \hline
  2\SA &  & 20-21 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3\T : Stayman 4 paliers
  \se 3\K/3\C : Texas (5\plus cartes) \se\\ 3\P : Texas m indéterminé
  fort \se 3\SA : pour les jouer \se\\ 4\SA : 11H \se 5\SA : 15H \se
  6\SA : 12-14H \se\\
  \end{tabular} \\
  \hline
\end{tabular}

\footnotetext{\textbf{Attention}, 14\plus H fitté, mais 16\plus H non
  fitté.\label{foot:Mfaible2SA}}

\medskip

Autres ouvertures :
\begin{itemize}
\item
  3x : 7\plus cartes avec 4-10 H, couleurs commandées par 2 gros
  honneurs, peu ou pas de levées de défense
\item
  3\SA (\emph{gambling}): mineure 7\ieme affranchie, une dizaine de
  points, pas plus d'une Dame ou d'un Roi annexe
\item
  4x : couleur 7\ieme très robuste ou bonne couleur 8\ieme sans
  levées de défense dans les autres couleurs
\end{itemize}

%======================================================================
\section{Développements}
%======================================================================

% ici prendra place un tableau de synthèse
